屯院「小食打氣」小食5選2包括1湯匙粟米 前線斥：忙到爆仍被迫充撐場面

▲ 有屯門醫院女員工踢爆，日前舉行的「小食打氣日」的食物，只是限量5選2形式提供、並非如外界所想是「自助餐」形式，員工更要先登記才有得食。

流感肆虐、病人迫爆公院，人手不足醫護人員身心俱疲，醫管局高層為向「做到氣咳」的醫護打氣，除號召明星名人拍片外，早前屯門醫院舉行的「小食打氣日」，高層請醫護食魚蛋燒賣，外界以為是任食，但有屯門醫院女員工踢爆，「小食打氣日」的食物只是限量提供、並非如外界所想是「自助餐」形式般供應，更要先登記才有得食。衞生服務界立法會議員李國麟形容，此等「做Show式」的打氣是「黔驢技窮」，因管理層已不知有何方法解決前線問題。

屯門醫院的「小食打氣日」在1月10日中午12時至下午3時舉行，提供魚蛋、燒賣、粟米、茶葉蛋及雞翼等小食，院方指當日有約1,800名醫護人員參與；為響應環保，高層事前向員工發電郵要求他們自備餐具，令不少人前線感到「不可思議」，因醫護根本不能帶備刀叉巡房或工作，且正餐亦因為工作繁忙而廢棄，質疑小食會是諷刺醫護人員連正餐也沒時間進食，只能食魚蛋燒賣胡亂充饑。

有屯門醫院女員工在網上爆料，指小食會當日員工只可在5款小食中任選2款，5款小食包括4粒燒賣、4粒魚蛋、1湯匙粟米、一隻茶葉蛋以及一隻雞翼，並非想像的小食「自助餐」，她更笑指，不少傳媒的圖片都顯示是一大碗「燒賣魚蛋」，根本是「錯曬」！

已經忙到爆，但因為呢單野係高層搞出黎，所以經理話人人必需落去拎小食，充撐場面同影相！
有屯門醫院員工披露，當天參加小食會的員工，需出示職員證以及在電腦登記，才可以領取食物；亦有人指，除了拍職員證外，亦需拍照才可以「食」，而食品均由醫院的高層派發。

Print晒人名表，拎左要簽名都算，點知要除口罩拎住野食影相交差（嬲！）
有網民笑指，小食會「好似啲Promotion咁，要Upload IG、Like埋FB先有得食」；亦有人表示：「感受到醫護人員那一股怨氣！」

衞生服務界立法會議員李國麟揶揄，醫管局IT資源多，「做Show」時要前線員工login職員資料以作統計，例如拍片後要求前線在內聯網login後才可看，之後統計完數據，便可向外界聲稱7萬員工睇完片後大家士氣高漲，笑言「沒有看的、不知未來會否在工作表現中扣分！」他認為，做Show者根本不知前線的辛苦，做的東西跟本「落唔到地」，難怪大家士氣差，他希望管理層要增加資源改善服務質素、而非堆砌數字為交差。

屯門醫院發言表示，由於活動乃運用指定用作員工福利用途之捐款，當中有指定宗旨需要遵守。為令更多同事受惠及避免造成浪費，院方參考過往活動參與人數及供應商之經驗決定食物份量。

活動當日，同事每次排隊，可以從魚蛋、燒賣、茶葉蛋及雞翼中選擇兩款小食，而粟米則沒有特別限制。而同事排隊領取食物之次數也不設限。當日平均排隊領取時間不超過2分鐘。

點解高層係都要做啲嘢做完衰過冇做

乞兒餐飯都仲豐富過佢

根本就玩鳩你

賤過乞衣

醫院嘅文化學撚足紀律部隊咁，要擺門，又要招呼老細

但又唔知新一代根本唔 buy 呢一套

1湯匙粟米

小學生d聖誕party都好過佢

快d爆煲啦

入黎諗住有奶睇

慘撚到

咁辛苦讀完醫以為會好似吳啟華林保怡飲杯咖啡flirt下護士又一日

點知日日係戰地醫院咁，又俾高層當狗咁撚

所有高層即刻落場chur過流感高峰期先啦，包你挽回少少人心，不過仲識唔識做嘢都成問題

雞蛋六隻
糖呢就兩茶匙
仲有啲橙皮添

1湯匙粟米

慘撚過乞

多撚謝晒

因管理層已不知有何方法解決前線問題
屌你老母比錢先啦

傻鳩高層
淨係識收錢

菠蘿腸同啫喱糖呢

成件事真係好撚官僚

Wfc 想點 想人地可憐你？

痴撚線

好撚寒酸

公營機構係咁架喎

煤氣市值創新高 全體員工獲贈西餅一件

高層都係醫生落去幫手睇兩個病人好過啦
不過個腦坐住咁耐可能已經變白痴

要幾撚孤寒先會連魚蛋燒賣都唔係任食

一湯匙粟米
太飽喇

咁都唔罷工？狗咁撚

無叫你like facebook咪算好

罷工啦屌 班高層擺明玩鳩佢哋

幾十萬一個月，咁多人夾都咁寒酸

唔洗hide, 事實上班仆街係冇能力，而且
想等爆煲然後引入大陸醫生。

嘩，真係多謝晒

唉
等死

冇錯，就係想爆，玩死本地醫院後名正言順引入支那醫生
醫療系統都要接軌，玩死香港人，最後大家一齊受
反正新移民睇慣支那醫生，打開點滴
好快就要送禮先有得睇醫生

On99做到狗咁食飯時間都冇一個鐘，忙啲既ward可能得半個鐘，仲叫人去排隊拎幾粒燒賣魚蛋，正常有時間去食個正餐捱到放工啦，點會食呢啲曬左食正餐時間

？？？病人唔理？如果你屋企人住院但醫院罷工點睇？

唔比好過比啦

佢地仲西記得點醫咩

其實醫管局高層、甚至林鄭都唔會有能力改150呢樣野
除非真係中央見已經夠人控制＋爆煲先有機會暫停

d醫生都成十皮野一個月 洗撚你請埋d垃圾咩 on99

有無屌鳩埋個經理呀，你耍上位你既事，咪撚煩鳩我。。。

再加當年50萬人遊行、甚至出現暴動
政府先會有可能審視

（唔建議任人進行非法暴力行為）
純粹評估可能性

唔會改變到架啦

雨傘同魚蛋政府都唔怕你
已經知道班香港人惡唔到咩出樣
而家有埋班藍屍軍, 有需要就叫佢地出黎製造民意
根本唔夠中共玩

今日仲有另一單仲on9
話咩有高層黎探訪
要全世界停哂手去歡迎高層除口罩影相
最後送一枝護手霜咁大把比所有人share用

陰鳩公

咪撚理佢地囉屌
而家已經人手唔夠
為咗病人權益決定去做工經嘢
佢夠膽炒人咩

咪撚理佢地囉屌
而家已經人手唔夠
為咗病人權益決定去做正經嘢
佢夠膽炒人咩

唔食得唔得？

皇家飯

粟米六粒飯

乞衣

呢個正苦仲有冇正常人

一兜濕米一人一支匙羹對落去呀
定係

政治任務執行得不知幾順利
真係當啲高層on9咩 佢哋不知幾撚醒目

D高層有幾多年冇去過公立醫院

讀左咁多年都未去過醫院咩

又同強國近左一步

仲要計足你食幾多粒，唔俾食多

真係屌你老母玩點名 賤撚到仆班
祝諗出黎個班高層百病纏身 長命百歲

仆街

唔明 其實唔去咪得佢會炒鳩你咩 都唔夠人手

好有內地管員feel,利害了中國人

唔死人班高官唔知驚架

1湯匙粟米
嘩屌你老母皇恩浩蕩呀
仆你臭街

醫管局 甚至話係呢行嘅文化根深蒂固 要改唔係一朝一夕嘅事

你仲未訓醒喎

死人又點？中共管治下既人命係毫無價值

你親共又好反共又好，全部都係condom黎

lm

準備quit
咁撚度縮

係咪on 9

我以為食物中毒. 食咗. 小食5選2包括1湯匙粟米 入院 .

....

一隻匙撈起都唔知有冇廿粒

屌 一湯匙 黑色幽默到

冇人叫你係政府醫院做

咁......邊個喺政府醫院做？

岩 醫生不入地獄 誰入地獄?
我地平民同政府膠官聯合煮死佢地

到底香港有幾多個做官係正常
個個都不食人間煙火 , 好似活起另一個世界咁

咁你繼續做狗啦

高層：啲錢寧願揼落鹹水海都唔益你班人

小氣打氣日

政府處理手法
不嬲 頭痛醫腳
樓問題
人口問題
醫療問題

高層低能

唔止醫療行業，根本好多政府部門甚至大機構都係咁

一陣斷錯症, 實老屈返d細嘅唔跟/直接食死貓

又黎呢啲搶高地情緒勒索
兩句講哂
有本事既住私院
冇本事咪焗含囉，遇著罷工呢啲就係放喺度唔理而要付出既成本

今時今日香港咁除咗支共港共造成之外，你班咒人病助紂為虐既垃圾賤種都有份

冚家鏟

理智限制左我嘅想像力
到底要幾on9先得出小食同明星打氣可以解決問題嘅結論？

目前既醫療問題是但一個醫院既清潔呀姐都識得解決，高層唔識搞點解可以咁厚面皮唔辭職？
Btw四粒魚蛋笑死人

D經理之後會精神折磨你
每日比人拉入房鬧一小時
每日跟住你捉你做錯野，病床邊大大聲鬧你落你面（其實冇做錯，做完A先做B 定掉轉果d呢）
鬧你做唔掂等全病房人都對你冇信心
同其實同事挑撥離間等其他同事怕左你，甚至同佢自己d fans聯手對付你，日日單單打打

同埋你走佢都唔介意
少個眼中釘重要過做晒d野

所以我都明點解私人診所咁多

召喚李克強潮文

何謂助紂為虐？叫人將心比己，諗清後果先講，就叫“咒人病助紂為虐”？

兩句講哂？做事講野唔諗後果，吹得就吹，視人命如無物，有錢就係人命，無錢就係咁架啦？

今時今日香港咁，就要做到不近人情，埋沒良心？口講就支共港共，但做人處事就愈來愈符合“國情”，垃圾賤種既你就正正係推緊香港去死

冚家鏟？

班管理層有咩實際功能值得逗6位數一個月？

做到高層啲人個腦到底裝啲乜

每份成本使唔使10蚊？
班高層幾錢人工？
真係有心支持前線
每人捐返半個月人工出來先

1湯匙粟米，乜lu野選項黎

增加醫科生率未無事lo

直情係玩鳩你

你地識條春咩
食咁飽點做野呀
高層做野唔洗你教

高層個腦真係裝屎, 幾百萬年薪既垃圾

為響應環保，高層事前向員工發電郵要求他們自備餐具

死全家啦屌你老母

香港真係拎越高人工既人越垃圾
成班果啲死老野都無撚用又蠢又on9
又可以霸住啲位拎鬼咁高人工然後屌鳩啲後生廢先買唔到樓
on99

This is China.jpg

因為無腦先做到高層

中國人 + MBA = 公關災難

解決唔到1日150人輸入 ，就下show 安撫下你地

外國都唔會咁撚樣撚醫護啦仆街
高層死撚得未

諗起成班逗過十萬人工既管理層係度開會
A: 不如我地搵明星拍片幫前線打打氣激勵佢地啦
B: 好呀好呀， 我鐘意楊千嬅呀， 佢又係護士， 前線見到明星都支持佢地一定冇哂怨言啦
C: 我地不如再搞d 小食送俾佢地食 , 等佢地覺得窩心d 啦。
D: 就咁決定啦， 我仲要去打golf.

好似成班弱智開研討會咁

其實係度串緊班前線“食粟米”

岩呀
你咁偉大，真心想你轉做公立醫院醫生，日日on call照顧病人。唔好哂時間食飯瞓覺呀，人命黎㗎，睇少眼搞到人過唔到年冇陰功㗎

仲有近排流感高峰期，要注意多啲屋企人身體狀況。你知啦，病左入院又遇著罷工佢哋會好辛苦㗎

You can do it

咁樣講得出口都唔集體屌返個經理轉頭？
仲想爭取d咩？

DLLM 高層都淪落到要呃LIKE